%@Auteur: D'après \url{www.crdp.ac-grenoble.fr/imel/xenon/n4/4carres/sac_pyth.html}\par
$\left\{
    \begin{tabular}{l}
      $\star${\em Le matériel de construction sera utilisé sans tenir
        compte des graduations millimétriques.}\\
      $\star${\em La calculatrice ne sera pas utilisée.}\\
      $\star${\em L'unité de longueur choisie est le centimètre.}\\
    \end{tabular}
    \right.
    $
\begin{myenumerate}
  \item Construis un segment de longueur $\sqrt2$. Construis de même
    un segment de longueur $\sqrt5$.
  \item Construis ensuite des segments de longueurs respectives
    $\sqrt8$; $\sqrt{13}$; $\sqrt{17}$; $\sqrt{18}$; $\sqrt{20}$; $\sqrt{45}$.
  \item Construis un segment de longueur $\sqrt3$, puis un autre de
    longueur $\sqrt7$.
  \item Construis un segment de longueur $\sqrt6$ puis un autre de
    longueur $\sqrt{19}$.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Exercice destiné à un travail de groupe. Des prolongements sont possibles (méthode générale, théorème des quatre carrés).